# Periodicals

Веб проект "Пероодические издания"

Задание:

Реализовать работу системы "Периодические издания". 
В системе есть перечень изданий, сгруппированных по тематике.
Читатель может оформить Подписку на одно или несколько изданий.

Для списка изданий необходимо реализовать возможность:
- сортировки изданий по названию;
- сортировки изданий по цене;
- выбор изданий по тематике;
- поиск изданий по названию.
Читатель регистрируется в системе и имеет личный кабинет, в котором отображена информация об изданиях, на которые он подписан.
Незарегистрированный пользователь не имеет возможности оформить подписку.
У читателя есть персональный счет, который он может пополнить. Средства со счета снимаются во время подписки на издание.

У администратора есть права:
- добавление, удаление и редактирование изданий;
- блокировка, разблокировка пользователя.

Требования:
- [X] На основе сущностей предметной области создать классы их описывающие.
- [X] Классы и методы должны иметь названия, которые отражают их функциональность и должны быть грамотно разнесены по пакетам.
- [X] Оформление кода должно соответствовать Java Code Convention.
- [X] Информацию о предметной области хранить в БД (рекомендуется MySQL или PostgreSQL), для доступа использовать JDBC с помощью пула соединений (готового или разработанного самостоятельно).
- [X] Приложение должно поддерживать работу с кириллицей, в том числе и при хранении информации в БД.
- [X] должна быть возможность переключения языка интерфейса.
- [X] должна быть поддержка введения и сохранения информации в базе данных на разных языках.
- [X] в качестве языков выбрать минимум две: одна на основе кирилицы, вторая на основе латиницы.
- [X] Архитектура приложения должна соответствовать шаблону Model-View-Controller.
- [X] При реализации алгоритмов бизнес-логики использовать шаблоны GoF (Factory Method, Command, Singleton, Builder, Strategy).
- [X] Используя сервлеты и JSP, реализовать функциональности, предложенные в постановке конкретной задачи.
- [X] Использовать Apache Tomcat в качестве контейнера сервлетов.
- [X] При разработке JSP использовать теги из библиотеки JSTL и собственные теги(минимум: один тег custom tag library и один тег tag file).
- [X] Реализовать защиту от повторной отправки данных на сервер при обновлении страницы (реализовать PRG).
- [X] При разработке бизнес логики использовать сессии.
- [X] При разработке бизнес логики использовать фильтры.
- [X] При разработке бизнес логики использовать слушатели.
- [X] В приложении должны быть реализованы аутентификация и авторизция, разделение прав доступа пользователей системы к компонентам программы. Шифрование паролей приветствуется.
- [X] При разработке использовать журналирование событий (Log4j).
- [X] Код должен содержать комментарии хотя бы частично.
- [X] Приложение должно быть покрыто модульными тестами(минимальный процент покрытия 40%).
- [X] Реализовать механизм пагинации.
- [ ] Все поля ввода должны быть с валидацией данных.
- [ ] Приложение должно корректно реагировать на ошибки и исключения (конечный пользователь не должен видеть stack trace).
- [ ] Самостоятельное расширение функционала поощряется.
- [X] Использование HTML, CSS, JS фрецмворков для интерфейса пользователя поощряется (Bootstrap, Materialize и т.д.).

